9月草率通車後遺症一大堆

2018年06月15日

9月草率通車後遺症一大堆

■乘客將來若需在西九總站購買內地高鐵車票，內地會收取手續費，但手續費水平未清楚。

【割地兩檢】

【本報訊】立法會匆匆通過廣深港高鐵一地兩檢法案，但其實高鐵仍有不少具體營運問題尚未搞清楚，包括如何保障西九內地口岸區內港人旅客的權益，而內地口岸區租金、購買內地段高鐵車票手續費等也未有定案，連將高鐵交由港鐵管理的營運協議亦未簽署。議員指出，高鐵在9月草率通車後，大量後遺症將陸續浮現，要由香港社會「找數」。

記者：麥志榮

廣深港高鐵9月通車後，西九總站將實施一地兩檢，民主派議員之前多次追問，日後若有港人在內地口岸區叫「結束一黨專政」等政治口號，或在列車上閱讀「禁書」，會否觸犯顛覆國定罪，但律政司都只是籠統地回應會按內地法律處理。但就算不涉政治，由於中港法律不同，港人在內地口岸區遇事，權益也可能不受保障。有內地法律界人士就指出，內地並無非禮罪，而被偷竊財物，需金額較大公安才受理。

與港鐵營運協議未簽訂

廣深港高鐵將交由港鐵負責日常營運，但是原定去年尾簽訂的營運協議至今仍在商議中。香港將西九龍總站約10.5萬平方米的樓面面積租予廣東省設立內地口岸區，租金及土地開發費如何計算亦未有定案，議員擔心政府會「賤價割地」。

高鐵營運方面，具體班次表尚未公佈，據內地報章漏口風，每天13對長途列車之中，前往北京、上海只會各對開1班。乘客若需在西九總站購買內地高鐵車票，內地會收取手續費，但手續費水平未清楚。內地口岸區的工程也在趕工，有傳媒昨報道，入境處已審批500名內地人員來港，參與內地口岸區的準備工作，當中400名工程人員負責安裝較敏感的內地邊檢設施，若工程未能按時完成，有可能影響通車。

民主黨立會議員尹兆堅指出，內地口岸區有不少執行問題及漏洞根本未經詳細商議及考慮，高鐵試營運也揭發不少缺陷，現時卻草率趕在9月通車，各種未解決的問題將會在通車後陸續浮現及爆發，要由香港社會「找數」。

上一則
上一則
泛民轟主席獨裁完全失控

下一則
【2D睇●割地兩檢】乘客坐車至少過四關

【2D睇●割地兩檢】乘客坐車至少過四關

謝偉俊倡被逐議員停賽一年 民主派轟變相DQ趕盡殺絕

人大決定代釋法 打開法治缺口

爭議歷18年 屢爆延誤超支

黑哨梁君彥驅泛民 搬龍門 削辯論割地兩檢三毒通過